人命不平等？ 中國醫院貼公告「高層次人才優先就診」

中國瀋陽一家醫院最近貼出一張公告，上面寫著「高層次人才優先就診」。（圖擷自微博）

2018-08-25 18:23

〔即時新聞／綜合報導〕中國瀋陽一家醫院最近貼出一張公告，結果在網上引發爭議，因為上面寫著「高層次人才優先就診」。醫院工作人員解釋，高層次人才指的是頂尖人才、傑出人才與領軍人才，細節則需依照市政府規定。

綜合報導指出，中國瀋陽醫學院附屬第二醫院的門診藥局最近貼出一張「高層次人才優先就診」的公告，結果在微博上引來討論。有人看到後大罵，「寫這種告示的人一看就是低層次人員。」、「生命面前，人人平等。」、「家住33層算高層次人才嗎？」但也有網友認為這樣安排其實可以理解，因為高層次人才的確有為社會做出特殊貢獻，多享受些便利也很合理。

對此醫院工作人員解釋，高層次人才指的是頂尖人才、傑出人才和領軍人才，至於細節如何劃分則需依照市政府規定。值得注意的是，這樣的政策並非瀋陽獨有，長沙、西安、鄭州等多地也都有類似的醫療便利舉措。

香港己經有

陳凱欣涉助電視台記者「打尖」睇急症 高永文：政助向醫院傳達求助完全正確

蚹蛤蟈蜻

佢就係想死多啲低端人口

其實不嬲都咁架啦
你同劉德華一齊推入醫院, 你估會救邊個先?

救你先

香港公務員行先

精英醫療

劉華係去私家醫院

共產主義 笑撚死

同亞洲人講平等

同中國人講平等

入面d蟻民竟然以為生命平等？